%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-devoir}
\usepackage{1920-pablo-paternault}
\usepackage[a5paper, margin=0.4cm]{geometry}

\setlength{\parindent}{0pt}

\title{Dérivation Cercles}
\date{13/04/2017}
\classe{1\up{e}S}
\dsnum{DS \no8 --- B}

\pagestyle{empty}
\begin{document}

\maketitle

\begin{em}
Dans tout le devoir, on considère que le plan est muni d'un repère orthonormé.
\end{em}

\begin{exercice}[Lieux géométriques --- 6 points]
\emph{Les questions sont indépendantes.}
\begin{enumerate}
\item Quel est le lieu géométrique des points $M\coord{x}{y}$ vérifiant l'équation suivante : $x^2+y^2-2x+6y-1=0$ ?
\item
\begin{enumerate}
\item Déterminer l'équation du cercle de diamètre $\left[AB\right]$ (avec $A(2; 0)$ et $B(4; -3)$).
\item Quel est le centre et le rayon de ce cercle ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Droite et Cercle --- 7 points]
  On considère :
  \begin{itemize}
    \item le point $A\left(3;14\right)$ ;
    \item la droite $\mathcal{D}$ d'équation cartésienne $3x-4y+47=0$ ;
    \item le cercle $\mathcal{C}$ de centre $I\left( 2; 7 \right)$ et de rayon $5$.
  \end{itemize}

De plus, on admet que la droite $\mathcal{D}$ passe par $A$.

  \begin{enumerate}
    \item Montrer que $\left( x-2 \right)^2+\left( y-7 \right)^2=25$ est une équation cartésienne de $\mathcal{C}$.
    \item On considère le point $H\left( -1; 11 \right)$.
      \begin{enumerate}
        \item Montrer que $H$ appartient à $\mathcal{D}$ et à $\mathcal{C}$.
        \item Montrer que les vecteurs $\vecteur{IH}$ et $\vecteur{AH}$ sont orthogonaux.
      \end{enumerate}
    \item Que représente la droite $\mathcal{D}$ pour le cercle $\mathcal{C}$ ? Justifier.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{exercice}[Inéquation --- 7 points]
  Le but de l'exercice est de résoudre l'inéquation $x^3+6x^2+49\leq0$.

  Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par : $f:x\mapsto x^3+6x^2+49$.
  \begin{enumerate}
    \item Dériver $f$.
    \item Montrer que le tableau de variations de $f$ est le suivant.
      \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2]
      {$x$ /1,
      $f$ /1.5
      }
      {$-\infty$,$-4$,$0$, $+\infty$}%
      \tkzTabVar{-/, +/, -/, +/}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
    \item Compléter le tableau de variations en calculant les valeurs des extremums.
    \item Calculer $f(-7)$, puis en déduire les solutions de $x^3+6x^2+49\leq0$.
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\end{document}
